十年可唔可能學識一個陌生語言？

情境：假設有一個十歲嘅細路被安排喺一個非母語語系嘅國家生活，佢唯一嘅生活限制係唔能夠接受任何有關學習該語言嘅課程（就計老豆老母都唔能夠教佢），只可以靠自己平時日常生活、睇電視、睇書、聽收音機等等去接觸果個語言，有冇可能可以用十年時間學識果個語文呢？

（條件：可以做到基本對話及讀寫）

2年都夠有突

一年都夠做

on9 十年?

小朋友5年內得

你個情境設定都有問題啦
佢十歲唔洗返學嘅咩
學校一定教佢哋官方嘅語言

我係咁諗，
一個人如果唔係細細個就俾老豆老母教一啲簡單嘅生字，例如：肚餓、口渴、眼訓等等......
真係分分鐘要好耐先意會到呢啲字係點解，仲要如果貿貿然去左個陌生嘅國家又冇人教你，就算咁叻俾你學識聽同埋表達，都唔係咁易可以書寫到出黎，如果唔係大陸都唔會有咁多文盲啦

三至五歲起步嘅話 八歲前都學到好流利啦
利申：大學讀過一個linguistic course

如果錯過左黃金學習期呢？

文盲係唔識寫字 唔係唔識語言

點解唔得先 你答返我

lm

不過回應返樓主嘅假設 十歲起步嘅話 唔上正規課程 只靠自學
我諗六至十年都夠佢同人暢通順利溝通 不過應該會有語法錯誤／不地道口音 即係好難精通 利申9up

我覺得有難度 因為如果無任何人教你之下 係好難去理解當中嘅意思 就算生字記到 文法同講嘢方面都比較難認識

屋企請過工人既
就知要學其實可以好快
中文已經算難學
但基本上一年左右都可以做到9成日常生活對答

同意要聽同講應該唔洗好耐，但要掌握到書寫呢部分，冇返三五七年都應該好難做到

但係唔睇樣你都聽得出佢唔係本地人

如果20歲開始得唔得？

身體語言表達頭幾次
有人同佢講多幾次就會記得
記得之後會自己試下跟住人地講
之後再改正發音
最後識埋

你唔明乜野叫設題？返小學學下先

其實depends on 好多factors
包括你有無同當地人拍拖 一齊同居每晚親密交流

識得好多由細係香港大既外國人大部分都係識聽
但唔多識講
所以我諗家庭因素都幾重要

：有何難哉

CIA話1000個鐘頭已經夠秒殺多數既語言（for English speakers learning most Indo-European languages)

會識講，但如果真係完全無教育既話
好大機會係文盲